【厲害了我的農場】中國已經吹緊風要壟斷三星堆古蜀文明嘅「繼承權」

先唔講而家中國嘅居民同幾千年前嘅人根本冇乜關係，就算真係有關係

侵略人哋地方然後就話自己繼承被侵略者嘅歷史，噉講法其實南美洲大把國家都係「文明古國」（再講多次，文明發源地、文明搖籃等等嘅概念俾民族發明家梁啟超扭曲成「文明古國」），南美拉丁裔有排打飛機

我覺得都似係西亞傳過去既文明似啲

嗰陣時啲人連國家觀念都未必有，文明古國呢個詞真係得啖笑

Samsung出咗幾十年憑咩話喺古文明?

唔怪得呢排轉台時見到有講三星堆

以為講緊手機